(掃盲) 認識你的MPF 組合，勿信MPF agent

除左積金局難search到爆既網頁外，記得要bookmark低以下呢2個網頁
1.

係factsheet度搵FTSE MPF Index Series Monthly Report (English) / 或者中文版，呢度比到個客觀標準大家，睇返自己間MPF 公司成績達唔達標
2.

香港投資基金公會網頁，每個月會出全港MPF 計劃既表現排名究竟係好定壞

-------------------------------------------
預設投資? 65歲老人基金同核心累積基金係咩黎?
原意係為懶人，隨住年紀係50-64歲間將投資組合由偏股票轉為偏債券組合
但係其實一般人都參加得，老實講各間提供預設投資計劃既成績都唔錯，係好野黎

優點: 管理費低 ，一個計劃平衡股債，極少支那資產
睇返基準參考投資組合，
而家核心累積基金組合係
60% FTSE MPF ALL-WORLD INDEX 富時強積金環球指數 (FTSE MPF Index Series Monthly Report (English)第9版就係佢)
37% FTSE MPF World Government Bond Index ()
3% 貨幣 / 現金

65歲就基準參考係
20% FTSE MPF ALL-WORLD INDEX 富時強積金環球指數
77% FTSE MPF World Government Bond Index
3% 貨幣 / 現金

---------------------------------------
連登MPF 佬不停走資推介宏利買美股?
我地睇返FTSE 參考指數，三年美股係有呢個近45% 升幅
最好表現係:
萬全(49%) > HSBC 自選 (40%) > 支那保誠 (37.8%) > 東亞 (37.18%)......>AIA (32.24%)..............FUCKING 宏利 (26.74%)
我真係唔知你班宏利MPF佬為份佣可以去到幾盡去呃自己巴打絲血汗錢
-------------------------------------
永明彩虹港股係咪好撚勁?
係....表現過往係好強，呢個基金佬係跑贏左大市，而家跌市佢都係跌得少過一眾對手
如果大家再睇下佢同宏利港股表現，我相信你應該想餵宏利班垃圾食TG
不過都係果句啦，買所謂港股，其實近8成都係支那野黎，有歐美更好選擇，
為何作賤自己呢，真正港股要參考MSCI HK INDEX ，

淪陷左都拎唔返架啦

推
做得幾多得幾多

其實宏利AIA 果堆不停咩野2035 2040退休計劃全都是垃圾
選果D 不如真係放曬落預設投資果兩隻度
長線投資切忌長期搵間當自己係水魚既公司管理

想問公司年年轉MPF公司 BCT AIA BCT AIA 咁 係咪有回佣比腦細？

全港有23%打工仔用緊極高管理費既宏利，係佔全港第一
天呀，大家既血汗錢就係比吸血鬼FUND 佬食曬

宏利公司逼住用, 唔供北美揀邊隻好
美股哂破頂佢隻北美升1%都無
轉走隻康健反面有3%

可以既就半自由行，
走到自己一半既就走

懶人唔想郁就轉DIS 既核心累積，一樣係得極少數支那成份，
同埋係官方FIX 死左低管理費，你而家宏利笨柒下下都2%+ 管理費
表現長期係基準以下，不論走唔走資都應該轉走佢

供緊宏利100%北美

宏利康健護理
年化率回報
1年 / 5年/ 10年
-3.52 / 3.84 / 9.48
VS
基準 MSCI World Health Care Index

1年 / 5年/ 10年
-1.31 / 6.92 / 12.28

升又升唔足，我地都唔講超越基準，咁既表現只可以講個市升你買咩都升

會唔會講下匯豐

最憎宏利

宏利MPF北美股票基金
年化率回報
1年/ 5年/ 10年
-2.28 / 6.84 / 9.88

VS
MSCI NORTH AMERICA INDEX
1年/ 5年/ 10年
4.12 / 10.18 / 12.57

or
FTSE MPF North America Hedged Index
1年/ 5年/ 10年
3.09 / 12.55 / 9.59

又係食左屎一般的表現

得中銀同宏利
都唔知點

支銀北美指數果個唔錯的，管理費唔貴，係支銀個名臭咁解
宏利就食屎啦，全港最大資產，理論COST應該係最平，點解管理費貴盡全港

果時個個推宏利，但一睇管理費就即刻調頭走

樓主 永明可以點揀?
佢無一隻係純歐美既基金

而家組合如下 每樣33%
永明強積金均衡基金 (B類單位)
永明強積金增長基金 (B類單位)
永明強積金香港股票基金 (B類單位)

永明唔使諗
轉核心累積基金

雖然佢港股個FUND 佬係好好表現
但係今時今日我真係唔想掂有支那股既基金

轉左自己個半去永明

好文

想問下，公司用緊BCT，係咪都ok? 點既組合好?

你用緊plan plan先， 係上面個表表現如何？

真心推介以下網站MPF DIY 佢係會計師 普通人一個變到出書加講MPF 絕對唔係財演

利申：不是本人 無任何利益瓜葛

總之唔好買中港債券股市

揀債一定要揀環球債卷呀

睇睇先

提供強積金整合服務

既然有咁多廢閪公司都用宏利，而宏利管理費冠絕全港貴，半自由行又只可以一年做一次，提介比各位無助既宏利苦主

你地既唯一選擇係核心累積基金同65歲老人基金
因為呢2隻係將錢放落領航渣旗既基金，又比政府限左唔可以咁貴管理費
真係揀無可揀既選擇

想問下AXA 明智之選plan 好唔好同應該點揀

絲打我想問下如果永明同保誠比
邊間會好啲？
我見保誠有得揀美股 管理費又相對低啲

我公司行ORSO，我冇得揀，焗住要用fidelity
得4個fund 可以揀，話就話有增長基金，其實所謂既增長就係買騰訊 匯豐 工行 建行 中移動 阿里巴巴

都係果句，支銀個北美追蹤係做得唔錯，但支銀個名好臭

永明就冇純美股，得隻行業股票基金似係，咁究竟係買左D 咩係裡邊
內容有
景順集成投資基金環球股票基金 21.5%
施羅德強積金國際基金 74.32%
幹你娘的盈富基金 3.5
ishares全球健康照護ETF 0.5%
但講真極度唔透明，永明係MPF 做得好封閉，根本你搵唔到更詳細既資料
同埋你見到佢咁買，管理費一定又係唔低，所以永明你一係揀好勁果隻港股，你都係冇咩其他選擇

對比抵制支銀最緊要都係走資攬炒
投資美國享受Apple, Google, Cola呢啲優質企業帶俾你既升幅

想轉 求tg

FUCKING 宏利 (26.74%)
我真係唔知你班宏利MPF佬為份佣可以去到幾盡去呃自己巴打絲血汗錢

E 家轉邊間比較好?

留名

係咪得北美同日本.
叫"亞太"個D好重比例係香港同中國

轉左兩個月匯豐自選美股 賺緊5%

已轉晒用HSBC，選北美股票基金!

個名有"自選"嗰隻先抵

同路，執緊4.8%

公司用信安明智之選
冇純美服

*股

推

宏利管理費太貴，轉哂去匯豐

核心累積基金(附有風險降低特性)
核心累積基金(沒有風險降低特性)
有咩分別?邊個好d?

可以幫手轉！信安S800美股唔錯👍

轉用S800,有美股！幫到你轉

宣佈
sales 全面進場

岩岩轉左宏利點算

Bct垃圾，佢d基金表現真係麻麻，大市升佢都係賺少少， 跌就一齊跌

用緊恆生 係咪等於HSBC??
組合方面係一樣？

留名學野

係...管理費高0.1% 其他冇分別

係0.01先啱

push

BCT 果度
我只係睇大家想知盡少支那野既BCT世界股票基金

iShares MSCI Japan ETF 7.86 %
iShares MSCI Pacific ex Japan ETF 9.90 %
(Australia 56.86%
Hong Kong 26.25%
Singapore 10.69%
New Zealand 1.96%
China 1.68%)

SPDR S&P 500 ETF Trust 50.48 %
香港盈富基金 5.29 %
領航富時發展歐洲指數 ElF 26.20%

即係你呢個PLAN 有大概7-8%係支那野或者香港野

d 年金, 自願醫保退税係咪真係正?

前面答左你，宏利唯一好野係核心累積同65歲老人基金
因為係投資係領航集團既基金，管理費合理

其他宏利堆垃圾PLAN，睇見管理費就等於你每年送一部新IPHONE 比FUND 佬玩一樣咁無恥唔合理

要睇你而家交幾多稅，越高人工先相對有利
搵萬幾2萬蚊就算鳩數了

登記睇下自己有幾多個彊屍個人賬戶

你睇下自己揀左彩虹咩PLAN 先啦，呢間冇純美股，但相對港股表現唔錯

宏利管理費貴到⋯ 真心不了

問得應該都有得扣呱
如果仲有幾年退休 自願MPF應該有著數

可唔可以計條數睇睇
當正正常常3 萬幾4 萬一個月

如果無人跟可以幫你跟

冇得幫嫁喎，
你要自己計下你扣完基本/ 父母果d免稅額後你要交幾多稅，會有幾多跌落最高17%稅階果度，再計下你額外供MPF / 年金 / 醫保可以比到你幾多免稅額

可以去稅局計下薪俸稅要交幾多，基本上3萬頭扣左個人免稅額同MPF，再扣埋近年每年退稅上限2萬(以前扣75%，18/19改成100%)，其實都差不多唔駛交稅。

4萬左右入息可以考慮，但都睇下實際自己有幾多免稅額扣。

其實自己識投資已經唔使諗年金
醫保有用咪買, 扣稅當bouns

我公司而家用緊支銀保誠，我嗰part好唔好轉晒過去萬通？我見出面都係推匯豐自選多，萬全好似係第一次聽

支銀係個系統鳩難睇鳩難用，佢北美指數算係咁
要轉轉HSBC 啦，最少計落你資產值度，上左advance 未?

我而家就係all in緊北美指數，其實如果唔係支銀個名我都唔打算轉

HSBC已上advance

但我重有一個問題，半年前我有整合過另一間嘅mpf去支銀度，咁係唔係我要下年先可以轉去HSBC?

其實 Bct 係一間支那公司，所以都唔好用佢

公司用緊宏利 結果上年整合哂去宏利到
反而想知佢管理費到點樣影響落個MPF到
因為自從all in落北美基金到
開始由蝕變返做正數
而且佢中期個報告我mpf回報率有4.X%
當然聽過HSBC個mpf都唔差
所以想比較下再諗轉唔轉

用緊1299 隻北美好似幾好

你問之前究竟有冇睇過個上面d link
睇完你應該清楚宏利係北美股票類別食屎最差最劣表現最貴管理貴嘅一個

數據說明一切.... 你硬要話排尾二嘅叫好我都幫你唔到

2020 1月1日後再轉啦

Ching 點睇安信 principle

屌 仲啱啱做咗整合MPF入宏利 又順手轉哂100%北美

咁其實我重有多個係永明，咁我應該點做好，我想整合晒佢去HSBC，之前整合嗰陣我冇留意到我重有一個ac

想知AIA VS HSBC
請出招

提提大家
美股依家破頂
小心高買低賣
本身以往平均成本法月供賺左既，一鋪清袋
小心呀

1月1日後去你心儀果間公司搞, cap低你所有彊屍個人戶口個人號碼資料果頁， 之後佢填表你簽名
一個月後就搬家完成

比連登班仆街仔呃咗？

好

唔關事 本身有好多MPF ac 跟手開新戶就比咗staff搞整合入宏利 純粹諗住轉哂美股唔撚益支那啫

係信安
亞洲股票基金 同 美股表現唔差
管理費黎講算平均線以下 算平
成績唔係最好 但都中間以上

唔緊要 1 月1日又可以走多次

屌 公司用宏利 轉走好似好麻煩
巴打有冇建議??

走啦， 你想每年送iphone比fund佬洗嗎？

好啦 追post見到你話宏利嘅北美係垃圾
已經心知不妙 咁下年將累積嗰啲轉HSBC北美又點睇?

lm

永明彩虹隻港股真係好撚勁

係自選美國呀...另一隻管理費又貴d

你意思係無北美揀定係揀自選美國最著數?

有無巴打供信安，評價如何？
同埋成日話有管理費，究竟係一年扣一次，定係分開12個月扣？

本身就係一間fund house 所以管理費比較平
某1，2隻基金成績都ok

巴打，想問宏利恒指基金點睇？我見HKIFA嗰表，佢嗰基金開支比率1.01%, 又唔算好平, 又唔算好貴。

望望支銀保誠指指
望望hsbc

連追蹤指數照抄都呢個價， 我多謝你贊助佢地年年換手機先

支銀保誠要1.05%, hsbc係平啲0.8%， 但宏利嗰總回報&穩定回報評級高過HSBC

唔好依家入美股
一爆，你走唔切就含得撚

你邊度睇1.05%？

幾個月前叫走嫁啦
走左就享受緊

最近比永明個agent sell我轉晒所有mpf去永明彩虹基金

費用好高

但表現好唔好？

港股基金好出名，其他手續費高，又冇美股

你俾嗰表

永明
係咪隨時轉核心都得唔洗睇市況
佢個核心有唔係DIS都可以揀
同真接參加DIS有咩唔同

另外我半自由行轉咗匯豐
100%美股就可以？
不過宜家破晒頂

同問

咁宏利以外有咩揀
佢咁西貴
俾人水左轉左過去

唔建議依家轉美股？
咁我係HSBC自選依家應該用咩好

無計，到時移民提早拎錢，希望仲有少少渣拿咁

對後生仔DIS會唔會太保守？

噢 係怪怪的， 但到年尾個report出黎就通常有調整
好似hsbc自選美國都而家都話0.84 但最後寫係0.79, 等我得閒睇下佢份會計年報先

我會用防守性較高
而家始終支那同美帝不穩，短暫轉去股6債4防守性較高。
當然， 老強係你未來30-40年都拎唔返出黎， 其實月供嘅跌4成都冇咩大影響， 但如果係玩半自由行咁轉嘅， 你一大舊錢咁轉係有風險， 你可以轉去環球債卷先，再定期自己轉動個組合。 呢個係講求紀律性同恆常管理

到你50-65歲果時會按年自動轉由股多變債多

冇降嘅即係keep住最初大概6：4比例

HSBC有兩隻美股基金
叫北美個隻廢既, 以前唔識野都中過招
要揀自選美股/value choice個隻

至於幾入真係好難講, 上次破頂個個都話小心就轉左d去保守等位再入
點知呢幾日頂完又頂, 而家睇住佢係咁升

好啦 咁我留意下自選美國再睇下轉唔轉啦

我揾大約4萬填埋父母都要交萬幾

其實醫保有冇講咩頭暈身興都包。如果係都ok

那來交咁多
480000-132000基本免稅-200000 老豆老母（如果同住）-萬幾蚊老強
應貨稅應該係14萬左右
計返今年100% 免稅上限2萬
你應該冇咩稅要交， 暫繳稅係for下年姐

我再睇過下你講果隻“我的強積金”，都係中銀保誠旗下，同埋開支比率磪實係0.71%，但我睇番佢嗰Fund Factsheet, 佢嗰tracking error好大，有人提過話佢之前嗰現金比率太高，去到14%，變相就係恆指跌時佢會表現好，恆指升時就表現差。

Just FYI, 先多謝你嗰post share咗咁好嘅資料。

醫保... 貴到你入院FORM 都唔使填保證全賠既單又有
平到按各種收費好似自願醫保基本計劃既都有
講真，而家醫生見你有保險張單就天價咁貴，搞到醫療費同保費都年年上升，我自己做開有隻貴價醫保，每年加8-10%保費，遠超通漲

佢呢隻係直接投資盈富嫁喎..我唔係佢成員，佢個網我搵唔到個年度會計報告睇....

係積金局個網搵到了周年報告
佢今年個tracking偏差大(+6%)，我覺得係因為佢投資既盈富係有派息，佢個報告顯示呢隻野KEEP左好多現金係手。所以今日基準跌到仆街佢損手有咁嚴重

page 36 受託人於週年報告評論，屌你差到想要換投資經理
18 隻投資基金中有 8 隻略遜色於市場中位數 0.31％至 4.56％。宏利 MPF 香港股票基金及宏利 MPF
北美股票基金為表現最差的基金。宏利 MPF 北美股票基金於 2018 年表現顯著不理想，但於 2019 年
第一季改善及反彈。儘管如此，受託人已對該投資經理進行深入審查，以及於進行了全球新經理人
搜索以決定是否需要更換有關的投資經理。受託人現在仍對該基金緊密監察及在稍後時間對審查作
出結論。
至於宏利 MPF 香港股票基金，受託人亦已對該投資經理進行深入審查。與此同時，投資經理亦已承
諾會於投資團隊增加資源以加強其研究能力。該基金會於 2019 年 7 月中轉換為投資組合管理基金並
由兩位基金經理共同管理。從長遠來看，預期有關措施可有助於產生更加一致和可接受的回報。

如果覺得DIS預設太過保守，我會咁做
永明選股推介
首先，將你舊錢拆開80 / 20，20果部份放落65歲老人基金或者全債券
，作為減少波動性之用，咁另外果80就咁做

一年期回報率 (今日資料)，本來想用計200日移動平均線，但係搵資料實在太撚麻煩，都係以簡單易用為主
股票類
行業股票 -3.0
香港股票 -2.54%
大支那股票 -3.17

債券類
環球債券 +7.42%
65歲老人 +6.50%

每個月做一次，上去睇一年期回報率
- 如果股票類全負，咁買放曬去債券
- 如果股票類有正數，選最大正數果隻基金，去同債券類既比較，邊個高就移去高果度
- 如果慘到股票類同債券類都全負，咁放去保守基金度等.....

SHK旗下staff
有冇人知新地自己個強積金fund performance喺點？

HI,想問宏利僱主識別號碼係未公司名? 係份報告揾唔到

幾個月前大把連登仔叫人入美股
入唔係問題
走先係

點解跌反而要走

問題係一般唔會包藥，唔會包全身。只係計手術住院(仲要睇咩手術)。咁既醫保真係買唔落

hsbc 恆指基金0.755%
咁你話宏利貴唔貴

其實北美同自選美國表現差唔多
不過自選基金管理費平好多 咁緊係揀個平既

如果本身all in左匯豐自選 依家又每日破緊頂
到時如果爆起上來 應該轉咩來應付

有無ching用緊富達
近月轉左"環球股票基金"
都有幾%執

諗緊轉唔轉一半去hsbc自選美股

搵食過主

謝，返去研一研

淨講恆指
宏利算係咁,因為個底好似係2800, 衰極有個普
HSBC個隻好似普通

宏利算係咁都講得出
你對極端貴管理費真係好包容
自己買盈富係0.05%，比人強姦金就用1%
你同我講叫合理?

公司plan係宏利係咪就要硬食宏利

Push

無得揀有乜計, 唔通為左MPF轉工咩
有盈富已經好過佢亂咁黎

如果公司用宏利既 其實佢隻康健護理基金算係比較好

用hsbc既話佢有隻保守基金 個隻基金冇乜升跌
要穩陣就轉呢隻

唔係 係一組number 黎

係邊到可以搵到

係你個成員號碼前半段
（尋日打左上客服問）

有無人知個組合係咪可以日日轉, 定要等兩日完成先可以再轉

黃店可收美金找港紙 或 印美金代用現金券面額1美元或5美元

同問。今個月環球債卷食緊屎，個倉依家有40%環球債卷基金跌到懷疑人生

咁佢又唔講永明彩虹plan完全無純北美洲歐洲既股票/債券基金買，得個濕9環球債券，死都要撈番d支那資產

E家萬全既回報好似都好低咁

永明勁在港股
美股上面好多人話hsbc好

所以我覺得根本間間都有唔同強項
唔做整合仲好

呢個POST要推

所以轉投資就成間轉...我就係咁打算

新地果啲真喺無興趣
但佢零零舍舍有個SHKP MPF Fund
網上資料又冇，所以想問吓

富達有邊隻fund係美股為主

係咪即係 永明強積金香港股票基金 (b類單位)？

唔記得喇

有冇人打算轉返mpf 去hsbc? 永明揀到得返個幾隻仲要係無歐美市場...hsbc 起碼都有唔少選擇....同睇返都唔錯...最多到時又再轉過